<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>随笔（一）</title>
    <link href="/%E9%9A%8F%E7%AC%94/note1/"/>
    <url>/%E9%9A%8F%E7%AC%94/note1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下定决心不出国后，一下子人就轻松了好多。不用再每天刷GradCafe和一亩三分地，不用每天早上第一时间check email，取而代之的是开始短暂的正式工作。今天和老大刚刚提出了转正的申请，也开始准备看看长沙的房子，一下子感觉就和以前完全不一样了。</p><p>在这里摸鱼了快一个月，天天做完一点任务就开始玩手机吃零食，感觉整个人都失去了斗志，提前开始了养老生活。幸好，在这里遇到了一个女生，和她在各个方面都是如此的相似，她也对我十分热情，让我感受到了与以前完全不一样的感受。可惜的是，她有男朋友。在反复纠结了几个晚上后，我觉得我有必要去争一争（只要没结婚都有机会哈哈哈哈），因为这么合拍的人，就这么放弃了实在很可惜。别人看了我和她的对话都觉得是我在过分猜测别人的意思，可能别人真的没那么有好感，只是不好意思拒绝我。我真的不知道，我只知道她的出现让我每天的生活都充满了目标，都让我能够全身心的付出，仿佛永远都不会缺乏热情似的，因为我只想对她展现出能让她感到幸福快乐的能力。不到一个月爱上一个新的人或许有些荒诞，但是不是冥冥之中注定的那个人，谁又能说得清呢？</p><p>希望我的转正顺利，在长沙买套属于自己的房子，开上属于自己的车子，能与我心爱的女孩一起生活。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>随笔（二）</title>
    <link href="/%E9%9A%8F%E7%AC%94/note2/"/>
    <url>/%E9%9A%8F%E7%AC%94/note2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在喝过几次酒之后，一向厌恶喝酒的我突然就不反感了。明明有意识，但是脑袋却晕晕的感觉真的很有趣。在尝过些许之后，发现威士忌真的对我的胃口，不像伏特加那样闻起来平平无奇却又热烈，也不像白酒那样闻起来刺激却又回味悠长，给我带来了一种全新的体验。喜欢上这种口感后，给自己定了一个小目标！把不同种类的威士忌都喝一遍，最后选择出自己最爱的那款。在这随手记的后续更新中，我会把自己尝过的酒都写出自己的感觉，也算是给自己找到一个小小的爱好吧！</p><p>不过，<strong>适度饮酒，享受生活！</strong>昨天晚上还真是上头，6 shots让我体会到了醉酒后的难受，一定一定不要这么喝了！<del>（虽然我也享受，至少人变得活跃了）</del></p><h6 id="Jim-Beam-黑麦波本威士忌-700ml"><a href="#Jim-Beam-黑麦波本威士忌-700ml" class="headerlink" title="Jim Beam 黑麦波本威士忌 700ml"></a>Jim Beam 黑麦波本威士忌 700ml</h6><p><img src="note2/IMG_1152.JPG" alt="IMG_1152"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021Fall Biostat申请全记录</title>
    <link href="/Daily/application/"/>
    <url>/Daily/application/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经过前几天紧张刺激的回国抢票之旅，即将在隔离酒店开启我的21Fall申请季。前几天被群里大佬接二连三的Offer轰炸的我开始变得有点佛系，背景不好只能吃着大佬剩下的Offer。有预感到这个申请季会变的很惨烈，就开启一个帖子来记录记录。</p><p>01/21/2021 UMN Rej</p><p>群里前几天有一个Offer和一个Waitlist，询问了他们的背景之后内心就知道稳了，被拒定了。果不其然，在时差还没倒过来的早上收到了第一封拒信。</p><blockquote><p>The Admissions Committee evaluates each application on the evidence presented in the following categories: 1) clear career goals relevant to the study of Biostatistics at the University of Minnesota, 2) academic potential for graduate-level work, demonstrated by past academic performance, and assessment by recommenders, 3) ability to contribute to the field of public health, demonstrated by relevant academic, professional and life experience.</p></blockquote><p>意料之中的一封拒信，不过UMN也太不走心了，和去年别人的申请给的回复一模一样，都懒得改模版了。不过确实UMN的BAR很高，听人说拿到Yale的都被Rej了。</p><p>01/26/2021 Emory Rej</p><p>感觉是距离最近的Top校了🙁结果面试的门槛还是摸不到，越来越觉得自己要没书读了。希望接下来能或多或少有个正奋人心的好消息吧！</p><p>02/19/2021 IUPUI Admitted</p><p>开心！终于来了一个好消息，PhD Director口头上给了Admitted，但是funding结果得等2-3 weeks。不过听说同被录取的一个Umich MS的大佬应该要Rej了，所以还是有希望的。</p><p>02/14/2021 Upitts Waitlisted</p><p>有一个半好消息，上了waitlist，但是听说waitlist通常有很多人。数了数19Fall的waitlist，有14个人。太可怕了，希望机会能够转正。</p><p>02/27/2021 Umich Rej</p><p>没出之前还一直以为有机会，但是还是等来了句拒信。</p><p>03/05/2021 Mcgill Rej</p><p>本科期间就一往情深的学校，在得知Minimum Requirement需要有学过Real Analysis的时候就知道自己没有机会了。但还是感觉十分可惜，以及他们的拒信太无情了，还说“it is not possible to offer you admission”。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Daily</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Application</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
